環球網：台灣 F16 是破銅爛鐵戰機 不堪解放軍一擊

台軍戰機還沒升級完，綠媒“彩虹屁”先放了
來源：環球網微信公眾號

2020-12-06 15:08

據台灣聯合新聞網等台媒12月6日報導，台灣防務部門的最新報告宣稱，台空軍與美方現已完成19架F-16V戰機性能提升，依計劃預計年底前可完成22架交機。該部門還宣稱，台空軍142架F-16A/B型戰機完成性能提升後，台軍將能形成陸空“擊殺鏈”，以應對解放軍各類空中“威脅”。結果，迎來了島內網友一番嘲諷。

台媒報導截圖

據台媒報導，台“立法院外交及國防部委員會”7日將邀請防務部門副部長進行專案報告，並備質詢。針對F-16A/B型戰機性能提升案，台防務部門4日已將報告送達“立法院”。

台防務部門報告說，為提升戰機構改及性能提升計劃執行效能，美軍專案辦公室、洛克希德馬丁公司及空軍，已配合構改規劃派員進駐台中漢翔公司，並運用每日工進會議掌控各架戰機構改作業進度及窒礙問題共謀改善。台防務部門稱，今年度規劃交機22架，到12月4日已交機19架。

F16V戰機資料圖（圖片來源：台灣聯合新聞網）

報導稱，F-16A/B型戰機性能提升案，全案總金額達到1402億元新台幣，以在2023年完成全機隊142架構型改造為目標。

台防務部門在報告中宣稱，F-16型戰機在完成性能提升後，將以先進航電武器及數位武管，搭配防空火力與陸基雷達，通過迅安系統形成“擊殺鏈”，以肆應（善於應付各種事情）解放軍各類空中威脅。

針對台防務部門的說法，台灣親綠媒體“三立新聞網”在做相關報導時還炒作稱“共軍會腿軟！

對於台防務部門的說法，不乏有島內網友諷刺：“F16本來就是破銅爛鐵戰機，還要花大錢升級。”還有網友質疑，就是不堪一擊，卻還一直在幻想跟大陸打仗？

針對近期廣受關注的美台軍售議題，12月5日，復旦大學國際問題研究院教授吳心伯表示，台灣方面也明白，購買美國武器是在交“保護費”。美台軍售是雙方利益的結合，但這種結合併不可靠。

外交部發言人汪文斌曾在10月舉行的例行新聞發布會上表示，美對台軍售嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，特別是八一七公報的規定，干涉中國內政，嚴重損害中國的主權和安全利益，向“台獨”分裂勢力發出錯誤信號，嚴重損害中美關係和台海和平穩定。

來源：環球網/小尹

舉報我也說兩句責編：王怡

空軍升級F-16V 今年可達交機22架目標
最新更新：2020/12/06 15:20

空軍將現役F-16A/B型戰機升級為F-16V型戰機案，根據空軍司令部書面報告，今年交機預計可達成年度目標22架。圖為F-16V戰機。（軍聞社提供）

（中央社記者王承中台北6日電）空軍將現役F-16A/B型戰機升級為F-16V型戰機案，根據空軍司令部送達立法院的書面報告指出，今年度規劃交機22架，目前已交機19架，預計可達成年度目標。

不過，去年目標為16架，但僅交機11架。

為提升現役F-16A/B型戰機性能，空軍以「鳳展專案」為代號，耗資約新台幣1100億元，由美國洛克希德馬丁（Lockheed Martin）公司與漢翔，共同將現有141架F-16A/B型戰機升級為F-16V（Block20）型戰機，全案預計在民國112年完成。

立法院外交及國防委員會明天將邀請國防部長嚴德發，就「海軍107及108年度『劍龍級潛艦戰鬥系統提升案』及空軍109年度『新式高級教訓機、F-16A/B型戰機性能提升案』」進行專案報告。

根據空軍司令部送達立法院的報告指出，本年度規劃交機22架，至12月4日已交機19架，均依期程執行交機，可達成年度目標。空軍將持續運用專案計管會議嚴密管制構改進度，確保112年達成專案目標。

空軍司令部表示，美軍及洛馬公司修正108年交機目標為16架，但實際僅出廠交機11架，尚落後5架，主要原因是臨機性故障改正時間過長及漢翔公司人力不足等複合因素，洛馬已增派工程師進駐漢翔，配合戰機出廠測試時機執行故障改正，漢翔也增聘構改線人力，至10月已達700人。

空軍司令部指出，美軍專案辦公室、洛馬公司及空軍已配合構改規劃派員進駐漢翔，並運用每日工進會議掌控各構改機作業進度及窒礙問題共謀改善，以利進度推展。（編輯：蘇志宗）1091206

打左未知囉

F 16 構改升級

F16 靈活度好似同最新一代冇分別

2019 F-16 Viper Demo

你打得贏F14先講啦

F-16 V
美軍現役最靈活戰機之一
屬4.5代戰機

咁仲唔打？仲講俾人知做咩！

Demo飛行員養成系列 F16 Show Time

F-16 viper in Action

中国一枚嘴炮 足以殲滅一支美軍航母戰鬥群

登島後先出嚟打飛機，咁早打好易虧

F-16V 'VIPER'

現時最想找到失蹤F-16遺骸+黑盒+機師遺體，還死者安息+了解事件原因。

根本F-16 仲有主力戰機，升級做V 係個堆電子野同埋可以連結F-22/F-35，日本堆F-15/F-2 都好似會升級連結埋。

因為太平洋深度超過1000公尺
所以還在設法打撈

支那打飛機射到成地都係就叻 打識飛果d就收皮啦

國防部：F16戰隊有與美日協同作戰能力

講咗70年，仲未肯攻過去

中國共產黨就是一隻狗🐕

【F16失聯】證實戰機已陸續復飛 嚴德發：失聯事故仍調查中

F-16/F-15/F-2 都係美系戰機，幻影法國貨所以退役，經國號中華民國自產都傳聞會升級連網。

咁就冇啦。RIP \|/
但起碼撈到黑盒了解問題…等空軍修正F16問題…可以復飛F16對抗支共騷擾。

講真美國自己堆F-16 都不時有失事，不過佢地沙漠訓練，機師記得彈射走人就無所謂。

因為是夜間演訓
容易空間迷航

其實如果升級唔到幻影2000就賣俾阿聯酋/印度（應該對方有興趣）。主力升級F16AB +等新F16V + 升級 IDF。集中資源。

有折損唔出奇，不過中華民國空軍個基數細，一部都不能少，但係維修預算就真係少。

講經咩 仲同印度玩緊掉石仔咋

台灣堆F16 1991年開始交貨
計埋都差唔多30年機齡 炒機都好正常

法國貨本身維修費係F-16 4 倍，俾你都退役算，如果要二手賣可能法國有條款唔容許/要法方做中介人。

台灣軍方有此研議
幻象2000缺料嚴重不如出售

飛機野，維修做足就問題不大，日本仔堆F-4/F-15 各版本又係咁飛，重點出左係維修方面。

維修不是問題

維修預算係問題。

一係賣幻影2000+Trade in升級做陣風…不過另一個惡夢,台灣亦無咁多資源

印度也是法國顧客
法國應該不會刁難

法國貨係使用成本上唔化算，倒不如投入去F-16V / IDF 到。

F-16可能係廢 但多個V字就...

好似話呢一兩年有法方達騷廠接洽台灣軍方研究升級幻影（換雷達+射控+導彈）。不過唔知法方報價係咪天價定係支共阻撓所以冇新消息。

F-16 Viper Takeoff & Landing | Fighter Jets

都啱，成本太貴，另外後備維修係惡夢。

反而IDF 係自家貨，改裝無問題。

法方迄今仍是以「天價」的價碼，讓我方無法接受。空軍資深將領證實，由於幻象戰機的最大壽期為2027年，在考慮升級及相關維保費用一直居高不下等因素，2027年後即陸續除役，屆時的空中戰力缺口則由向美採購新型的F-16 Block 70型戰機填補。

IDF掛萬劍彈 有效癱瘓中國東南機場

不過改良空間不大，換航電+掛萬劍彈。但引擎不變。

物料有壽命嫁嘛 你查下美國日本F15因為老化炒左幾多架
美國佬都落左大單買F15EX取代F15C/D
而且JSF計劃其中一個目禁就係取代哂盟友嘅舊戰機

萬劍彈正在升級至500公里射程
IDF本身的改良比較次要

法國貨係乜都貴過人，維修係4 倍，雲母飛彈又係痴線。

A-10：F-16？F-22都係破銅爛鐵戰機。

天劍本身已經可以射後不理已經贏左。

有升級嘅萬劍彈+即將有升級嘅岸射魚叉…

B-52直情入博物館

美規武器反而便宜好用
實戰經驗又多

F-15 有日本版，應該用佢取代曬堆F-4，F-2 版稅太貴應該唔會追加。仲有日本仔訂左F-35A

中共眼中只睇得起F35

Mirage 咁q貴其實有咩過人之處？

掃個盲
聯合藍到發黑
不是綠媒

他們的軍武新聞是早年黨國體制下留下的團隊
如果沒換人的話就是親藍的中華民國派
也算是親美派

因此不會對老共有太多正面的評價

另外F-16V大概是扣掉F-35之外航電算前幾名的戰機
台灣改機慢的原因是前期先改機庫王
問題機先拉去檢修，所以會改的慢
本來是預計一年要交24架的
因為台灣F-16有14X架等於要六年才交的完

如果美造武器都整上去的話
等於台灣空軍有等同美軍的對地打擊能力

補一下環時台灣分部才在吹J10A轉行舔地

大概是早期J10A樣樣指標不達標只好轉用了

中科院研究2年內達成萬劍彈增程400Km

無記錯經國號都係F16黎？

陣風印度佬都嫌貴,2億一架
但真係型

睇清楚上面個kill mark

日本版F-15閹割左好多 而且原生無對地對海功能
除非你拎去魔改先有

生産數量太小
唔同f35十幾個國家買個量大

好似係當時美帝避開支共嘅抗議：揾間蓋瑞特（只做民航機公司）再俾一堆次級過F16零件嘅配件俾蓋瑞特當LEGO咁砌俾台灣

詳訊：日本擬與美英合作開發F-2戰機後續機型
共同社 共同社, 日本政治 2020年 12月 2日 - 21:48

【共同社12月2日電】多名日本政府相關人士2日透露，關於將成為航空自衛隊F-2戰機後續機型的下一代戰機，政府基本決定與美英兩國合作進行開發。日方原本設想的是甄選其中一國政府和企業作為合作夥伴，敲定共同開發的基本框架，但現在修改了方針，認為合作偏重於特定國家並非良策。日方考慮按照系統和發動機等各個開發領域，分別展開合作。

為了維持日本防衛產業的技術實力，下一代戰機開發主張“日本主導”。自民黨內有擔憂意見指出，如果對美英其中一國的依賴增強，就難以確保主導權。

包括系統在內，戰機凝聚了最新技術，國際合作從（1）與其他飛機的相互運用性、（2）技術信賴、（3）降低成本的觀點來看，不可或缺。

據相關人士透露，防衛省幹部今年6月向執政黨方面說明稱在今年年底前將敲定合作夥伴的框架，完善開發體制。美國被視為熱門的開發合作夥伴，日美一度實施了官民聯合磋商。

不過，自民黨認為“會導致後續機型開發按照在戰機開發領域擁有壓倒性技術優勢的美國的步調推進”（國防領域議員語）的擔憂增強了。有鑑於此，防衛省本月2日在自民黨國防小組等的聯席會議上，僅表示“年內展示國際合作的一定方向性”，暗示將與美英兩國合作。

日本政府9月起，就系統集成領域募集提供技術的外國企業，接到了美國的洛克希德･馬丁、波音及英國BAE系統3家公司的應徵。預定年內選定1家。日方計劃“若信息公開不充分，不惜再次選定”（防衛省幹部語）。對於其他領域，則將屆時再逐一決定。（完）

自煮燃發
除非係大國
產量咪仲少

還有MQ9

F16換隱形coating之後隱形性能拍得上隱形戰機

F35 Dog Fight輸F16😭😭😭

人地戰機唔會因為你話廢鐵就係廢鐵，咁講証明環球網極度心虛

係咪又想咁

印度都大穫，臨急買36架陣風，將來有機買美帝嘅機（F21/FA18 ）?,仲有現有Su-30 MiG-29,MIG-27,MiG-21等等…超級後勤惡夢（法+美+俄）

其實佢個單價係計埋彈藥 後備引擎 人員培訓仲有開發費分攤
所以先係話2億

共機的引擎才是關鍵
美國F35發動機是D119發動機，壽命一萬小時，中國殲12的壽命只有三千小時左右

天劍2，好似話會有艦射版上拉法葉艦代替海欉樹彈。

專斬殺共匪戰螂

F-16 V 使用美規隱形塗料

以中國嘅抄襲標準+馬虎維修…應該八折得二千幾小時左右

環球網都是講反話

F16-V於雷達上不見影蹤
相信已成破銅爛鐵

每年都要掉7、8架戰機

其實唔得 隱形設計要係機頭 進氣道 垂尾之類做隱身設計
得隱形coating其實無咩用

寡婦製造者

俗稱海劍二的艦射型劍二飛彈，未來將部署在新型兩棲船塢運輸艦丶沱江級軍艦與現役拉法葉軍艦上。

呢個真心勁

習維尼專用

IDF 係中科院攪，不過副引擎就美國叫Honeywell 俾後燃器加個北歐引擎，不過美國有無俾定圖紙就唔知。

睇完成篇野完全冇內容，真係得支那先做到

仲有陸基版。

解放軍去澳門都中暑送院wo

台灣本土都好多人唔想買新版F16
軍迷都覺得買瑞典JAS-39新版岩台灣本土多

短場升降、對跑道要求唔高夠哂吸引，始終一開波都見光跑道、高速公路一定炸硬打完一轉JAS-39同IDF可能都仲搵到路仔降落補貼，F16隨時要飛去沖繩先有機場用到

不過買F16真係交保護費美國又唔敢賣F35B

共匪笑撚死人

F16V勁在可以同F35連線共同作戰啊

陸基版天劍2+愛國者2+3…都好屈機

我沒聽過有人要求買瑞典JAS-39
F35太貴不划算

贏咗啦！
世界上打飛機邊夠中共勁
知到弱點唔開佢波

有人話美國佬明醒台灣
全亞洲比曬佢地保護維修
唔知真定假

好似話美帝私下同台灣講就算依家排隊買F35,都要15-16年後才買到，之後再嚟美國培訓+形成初始戰鬥力…冇20年都差唔多

香港黑警一個眼神嚇走人啦

F16 亞太維修中心在台灣

應該假,之前有南韓自己組裝KF-16，仲有以色列有百幾架F16C/D/I，另外阿聯酋有F16E/F。應該只得東南亞維修。東亞+西亞未必到台灣。

係呀係呀

戰機互相連結係台灣佬研究出黎，所以F-16V 台灣佬有版稅收返。

F-35 單價唔貴，計埋後勤先黎料。

好似iphone咁 數字越大越勁

爛鐵又長篇大論

樓主係台灣共匪，曾恭賀周庭，黃之鋒入獄。

我不是共匪

我記得話幻影系列因為爬升快唔會比F16取代咁話
幾年前K島聽番嚟, 而家點唔知

無知一問...
F16機底兩個碌中間果條賓周仔
係咩黎
睇落又唔似射得出去
空投?

引擎進氣口

環球綱點解唔報下英美合共佈防咗三個航母作戰群係中國門口？

咁你仲唔去打？

錢問題，幻影維修太貴。

明年法國和德國的航空母艦也要進入亞太地區

唔係講進氣口

1樓張圖
進氣口下面
兩個碌中間

德國有航母？？？？？

外掛副油箱

咁你過去打未 🤷🏻‍♂️

單計靈活應該F35都唔夠佢黎，奸20就算

仲咩要話俾人知？

嘴砲就最先進

岩啊
快啲打啦咁

支那嘴炮已擊落兩架

咁打未啫

“F16本來就是破銅爛鐵戰機，還要花大錢升級。”還有網友質疑，就是不堪一擊，卻還一直在幻想跟大陸打仗？

Honeywell 的民用引擎轉的
特點是小，便宜，輕，耐用，省油
後燃器一開始是Volvo 設計的
後來Honeywell 跟台灣各出資50%成立新公司重新設計

引擎的圖紙台灣有
而且可以100%高仿
目前自用只有後燃段是給Honeywell 合資的公司生產
外銷的話就是分工比重合資的公司會高些

後燃段給美國生產不是台灣做不出來
是買比做便宜，而且灌單給子公司還好

你岩

空間迷失...

二戰時代飛機便已有得用儀錶飛行, 睇住空速高度同水平儀平飛, 對受訓嘅專業戰機飛行員應該有如呼吸咁自然, 就算係黑夜或雲霧中都可照飛如儀

現代戰機仲有失速警報同自動駕駛去糾錯, 好難會因空間迷失而失事, 除非係機師突然失去意識同時關閉咗自動駕駛, 咁先會直插海面

剛起飛階段
而且沒有彈跳紀錄
也有可能是瞬間昏迷

上面F-16A BLK 20
下面F-16V BLK 70

其實依家台灣有好多人已經講緊唔關空間迷航事，因為第一失事機司係一名經驗老道嘅上校飛官，飛咗將近十幾年，空間迷航呢啲對老飛官嚟溝嘅小技術問題佢應該好容易解決到。另外，就算真係空間迷航，通常情況下係飛咗將近十五分鐘先出現，但佢今次係飛咗唔夠十分鐘就失聯，佢呢種情況係戰機界係極罕見的，所以大部分人都認為唔係空間迷航

F16同JAS39仲有IDF全部都可以比錢上美式link16同新雷達

F35-B、JAS39、IDF用係冇蹤深台灣真係好完美，F16對台灣只係中規中矩
有得選擇寧願補多幾部有link16、美式引擎、射到AIM-120嘅新式IDF，都唔要F16個殼

幾時派遼寧號去台灣想睇佢爆炸

環球網：台灣 F16 是破銅爛鐵戰機 不堪解放軍一擊

既然f16不堪一擊，咁仲唔直接打柒美國

支持偉大國

漏咗加強嘅天弓三

買F21 不如買jas39啦
維修簡單應該可以跌少幾架

搞idf 呢啲跛腳鴨
不如自己廠做多兩架jas 39好過

瑞士空軍係歐洲三鴨翼中
將jas 39評為最差
有啲位仲要差過F-18

你哋打啦

鬼唔知雙風勁 演習中擊落過f22添
但佢哋係雙引擎中型制空戰機黎
F18就雙引擎中型制空戰機
跟本體型上唔係同一回事
仲有獅鳥收你幾多錢其他3位收你幾多錢
人哋賣點係性賣比高 武器系統兼容性高 後勤方便 作戰維持費低 肯技術轉讓 容製化同合作係買家度設廠生產

T-38都打過F-22
Jas 39性價比先最低喎
巴西計埋所有嘢一架jas 39買咗1.5億
台灣啲F-16V都係1.2億